{
    "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-laruta-baoh2-memiliki-ph13-brapa-ml-larutan-asam-klorid-441",
            "question": "Suatu laruta Ba(OH)2 memiliki pH=13. Brapa mL larutan asam klorida o,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan Barium Hidroksida itu supaya pH menjadi 12.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 1 sampai 100 ml pastinyaa -_-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH=13<br>pOH=14-13=1<br>OH-=10^-1<br>a.M.V=b.M.V<br>1.0,1.V=2.10^-1.100<br>V=2.10^-1.100/10^-1<br>=200ml<br>kalo ad yg salah koreksi ya ^_^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-reaksi-oksida-dan-reduksi-berdasarkan-konsep-125",
            "question": "Jelaskan pengertian reaksi oksida dan reduksi berdasarkan konsep penggabungan dan pelepasan oksigen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi oksidasi= reaksi meningkatnya bilangan <br>reaksi reduksi= reaksi penurunan bilangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosfor-putih-terdiri-dari-molekul-p4-digunakan-dalam-bahan-pel-835",
            "question": "Fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan dalam bahan peladak    fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan \r\n dalam bahan peladak untuk keperluan militer karena fosfor ini terbakar \r\n debgan sendirinya jika terkena udara. hasil reaksinya dengan oksigen \r\n adalah P\u2084O\u2081\u2080 \r\na. Tuliskan persamaan reaksi setara yang terjadi antara P\u2084 dengan udara \r\nb. Berapa mol P\u2084O\u2081\u2080 yang terbentuk jika digunakan 0,500 mol O\u2082\r\nc. Berapa gram P\u2084 dibutuhkan untuk menghasilkan 50,0 g P\u2084O\u2081\u2080\r\nd. Berapa gram P\u2084 akan bereaksi dengan 25,0 g O\u2082",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0 <span><span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br><br>2. <br></span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <span><strong>0,1 mol</strong><br></span><br>3. \u00a0 </span><span><strong><br>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</strong><br>= 50/280<br>= <strong>0,178 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,178</strong>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>0,178 mol</strong></span><strong>\u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram<br></span><br><span>4. \u00a0 <br><span><strong>mol 0\u2082 = gr / Mr</strong><br>= 25/32<br>= <strong>0,781 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,156</strong> \u00a0\u00a0 <strong>0,781</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span><span><br><br></span>\u00a0 \u00a0 </span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0\u00a0<span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br>2.\u00a0Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0M \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a00,1 mol<br>3. \u00a0\u00a0</span><span><span>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50/280<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,178 mol<br></span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,178\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,178 mol\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br>gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram</span><br><span>4. \u00a0\u00a0mol 0\u2082 = gr / Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25/32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,781 mol<br>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>\u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,156\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,781\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br>Gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-senyawa-ion-dan-senyawa-kovalen-polar-657",
            "question": "Penjelasan senyawa ion dan senyawa kovalen polar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senyawa ionik dan senyawa kovalen polar cenderung larut dalam pelarut \npolar sedangkan senyawa kovalen nonpolar cenderung larut dalam pelarut \nnonpolar. Misalnya senyawa ion cenderung larut dalam air dibanding dalam\n pelarut-pelarut organik seperti kloroform, dietil eter dan benzena. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.\n<br>Misalnya pada garam meja (natrium klorida). Ketika natrium (Na) dan \nklor (Cl) bergabung, atom-atom natrium kehilangan elektron, membentuk \nkation (Na+), sedangkan atom-atom klor menerima elektron untuk membentuk\n anion (Cl-). Ion-ion ini kemudian saling tarik-menarik dalam rasio 1:1 \nuntuk membentuk natrium klorida.\n<br>Na + Cl \u2192 Na+ + Cl- \u2192 NaCl\n<br>kalau Kovalen Polar: Dapat larut dalam air, Dalam bentuk larutan dapat \nmengahantarkan listrik, namun tidak dapat menghantarkan listrik jika \ndalam bentuk lelehan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "intinya kalo suatu senyawa termasuk kovalen polar, dia tdk dpt menghantarkan listrik,sdgkn senyawa ion pasti larutannya termasuk larutan elektrolit/ dpt menghantarkan listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adam-hx-01-mempunyai-ph-yang-sama-dengan-larutan-hcl-0001mtent-905",
            "question": "Adam HX 0,1 mempunyai pH yang sama dengan larutan HCL 0,001M.tentukan nilai tetapan ionisasi (ka)asam HX itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H+^2=Ka x Ma= 10^-6=Ka.0,1....Ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-titrasi-dari-01-m-hcl-25-ml-dengan-02-m-naoh-799",
            "question": "Hitunglah titrasi dari 0,1 m HCl 25 ml dengan 0,2 m NaOH !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi titrasi dari pertanyaan anda adlah 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}